有冇人覺得香港獨立需要一個好似李光耀咁既獨裁者

靠班泛民選舉昆蟲就仆硬街
後生仔又得個衝字
一個好似李光耀咁既鐵腕阿頭先可以帶領香港係大國夾縫中掙扎求存
非常時期需要非常手段，香港要搵自己定位就唔可以再靠公投呢啲講道理既方法

靠你呢啲奴隸香港等死啦

只有689合格

搵本土社運入面冇一個可以被香港人公認

一係左膠一係右膠一係兒登一係lup水一係青山

唔信睇下定期有本土派系X登罵戰就知

香港和平得太耐, 同埋極多溫室小花

所以不論革命黨同殖民傀儡, 都係太斯文

歷史話比我地知, 要成功, 不能避免要有少少鮮血, 去解決一D阻礙既細石頭

其實連登仔有冇讀個李光耀嘅政治歷史
李光耀正正就係連登仔口中嘅溫室小花

英國去咗Fitzwilliam, Cambridge讀law，call to bar之後回流新加坡做律師，開始接觸政治係因為幫一班和理非社會主義學生打官司，跟住自己同一班離地中產撚成立大愛社會主義嘅人民行動黨，幾次選舉仲要同共產主義嘅政黨加盟

李光耀係去到後期先轉軚變極右法西斯

溫室小花 = 以為世界樣樣LOVE & PEACE, 唱下歌, 無需流血可以完成歷史改變, 少少挫折就收皮既人

李光耀係溫室小花算第一次聽

李光耀經歷二世, 睇住日軍殺人, 佢自己都差D被殺,
到重光之後, 佢開始搞獨立,

一直被英國政治部密探跟踪, 係英國讀完書, 同老婆搭頭等郵輪返去星加坡,
佢坐頭等返而係最後落船, 因為英國政治部上船盤佢數個鐘
佢當權後拿政治部FILE出黎, 原來自己個FILE成半層樓高

領導郵差罷工, 英治政府癱瘓, 被迫妥協, 呢D係真公民抗命, 唔係港既口講FF式
最後英國政府明白, 係無可能搞得掂李光耀

開頭人民行動黨無乜勢力, 佢走去搵坡共合作 (解殖共同利益), 勝出選舉
當權後, 然後一夜反枱剿共, 豪言「唔怕拉晒佢地, 樟宜監獄實夠位」

係英國撤出前夕, 佢要求英軍暫緩撤走 (但照政府移交)
因為軍力真空會變成東蒂汶, 佢又搞得掂英國

我想問下, 香港150年黎無人能及李光耀,
而咁可以叫「溫室小花」？李光耀政治能力係好細個已有

唔係有錢就一定係「溫室小花」
「溫室小花」係個思想, 不能抵抗挫折

陳雲

云你老母咩

是但啦，最尾都唔夠阿爺玩

爺你老母

我都有諗過
靠班賣港賊 左膠 資本家真係收得皮
獨裁唔係只有缺點
以前既袁世凱都明呢個道理

其實我唔知你地係點諗既

李光耀搵既黨友, 全部都係當時既精英, 成績勁同時都係中產

(有個律師開始唔肯入黨, 李光耀問佢: 你覺得政治唔關你事? 乜你以為星加坡唔獨立, 被坡共奪權, 你仲可以做到律師, 維持到中產生活咩？)

革命黨無錢, 無精英領導, 食得屎啦

當時, 人民行動黨唔講工人權益、社會民主主義, 點樣可以埋到坡共身, 利用佢地?

開始坡共都懷疑佢, 後來先信佢, 比佢合作

李光耀參選時, 被人瘋狂追問佢係咪共產黨, 佢一直都唔承認也不否認

李光耀係利用完坡共從英國奪權, 一夜間反枱全滅坡共, 佢由頭到尾都係反共

無法唔教導一下港豬
不得不借用共匪詞「敵我矛盾」同「人民內部矛盾」
我唔知有多少港豬知呢兩個詞係乜

李光耀：
星加坡獨立前，英國同星加坡人係「敵我矛盾」，星加坡人資本家及中產同工人之間係「人民內部矛盾」

港豬革命溫室小花：
共匪同香港人係「敵我矛盾」，香港資本家及中產同工人之間都係「敵我矛盾」

咁我話比你聽, 港豬可以準備食屎

你在野不能參選革命黨唔尋求資本金錢支持, 將資本家/中產同時劃為「敵」，唔係食得屎係乜？

俄共點解奪到權？錢囉！ 國民黨點解可以北伐掃晒軍閥？錢囉！共匪點解可以打殘國民黨？錢囉！你估真係小米加步槍咩？

泛民咁多人支持, 係因為佢有毒果資本 + 輿論選舉機器
革命黨呢？

ON9
如要講自由
新加坡衰撚過香港
咁撚鐘意你唔自己搬過去
你唔睇下AMOS YEE
係YOUTUBE 鳩UP幾句俾人又打又坐監又思想改造
結尾都要出走美國
好話唔好聽
新加坡係西方扶植的恥辱
但白人又唔可以出聲
而且話明獨裁
中國又係隔離,你獨立得肯定日鳩日搞鳩你
個所謂獨裁者要自保,賣國係遲早
而新加坡只不過係俾人周圍D東南亞佬踢出去,李光耀不知幾恨加入返

陳雲唔會係獨裁者好冇
人地由頭到尾都係主張建立共和政府
有得唔立法就唔好立法

咁你有軍火未丫
你旨意香港人去打
訓醒未呀

要獨裁就等同獻上大量權力俾獨裁者.
包括言論,報章,結社自由.包括社區自治權利,個人思維,批判能力,制訂政策既權力,甚至賦予獨裁者任意拘捕市民既權力.

當然,樓主一定話香港已經無乜上面既東西所以無所謂.但魚係水無法了角水既重要性,新加坡政府掌控上述權力比香港政府大唔知幾多倍.事實上新加坡政府已經探討緊聯合政府既可能性,因為佢地已經唔能夠單靠人民行動黨就可以有效治國.強人政治已經過時,香港人竟然羨慕人地獨裁,真係聞所未聞.

一早就覺得要 不過講出黎實比人spin

睇熱普城同本民前啲恩怨就覺得香港政治冇前途

屌 咪撚玩啦
你唔好話香港爭個希特拉定邱吉爾？
冇軍隊冇武器
你想流血都冇資格囉

除非大陸入面各大山頭群雄起義
香港趁機會反埋一份
又或者大陸踢走香港
否則靠香港自己就想獨立
咪傻啦

老老柒柒呀
如果依個係香港人的諗法
咁唔怪之香港一直乜野都爭取唔到
因為你地心底裡原來只係想要個獨裁者
乜都幫你決定哂 自己乜都唔洗有權過問
咁依家咪符合哂你地所想

只怪當年英國佬當年太好人
養到香港人不思進取
過左廿年都仲幻想後面有個英國佬主持公道
自己乜都唔洗有權理

特首個位宜家比比上面勒住條頸 好難有d咩作為

說穿了大把香港人好似樓主咁都係實際上支持共產黨治港.事實上係共產黨治下既支那經濟上gdp年年升,國際上地已經比一百年前好好多.成績比新加坡好.

簡直係醜怪添
如果依個係獨派諗法
咁我唔該香港唔好獨立好過

獨派咪就係一班無獨立思考既污合之眾所組成架lo

最後都係變獨裁政府同地產治港

一日香港俾中國文化影響，一日都同中國人無大分別

邊有咁多李光耀
歸英好過啦
當家作主等含撚

即刻就出黎spin
依家講緊既係因為太多港豬既關係 就算有民主都唔會選到一個好政府 但係當香港人可以提升到一定民智之後先開始正式比真正民主佢地
依家既政府並唔係以民為主 所以我地要既獨裁者係好似新加波咁以民為主既獨裁者

關中國文化咩事
日本韓國夠受中國文化影響啦
你地又仆過去
影響香港的純粹係中國對香港的主權問題
仲有經濟
如果香港有主權 而又冇同中國交惡
依到直頭有資格成為文化尖端添呀
睇下以前香港幾輝煌
香港劇集播撚到去東南亞 蒙古山區
D人唔識講廣東話 都識唱幾首廣告歌
李小龍威到今時今日
偏偏你地睇唔起自己 自甘墜落
如果全盤西化 到時邊個睇得你起

新加坡係當年被馬來西亞逐出聯邦

到時咁鍾意抽水串人既連登仔肯定第一個死先

係要有軍隊先得囉

我冇spin
話明獨裁者
咁易放權咩
要自身修養幾好先可以放得開
近的例子睇下昂山素姬
其實香港唔洗獨裁
建到國
定個時間普選議會
選之前俾1,2年時間去宣傳 規定新聞要平均報導
每個黨都要有空間係大眾間發表文章
俾足夠時間各黨去鬧交
鬧鬧下民間自然有答案
最後再等1，2年由議會內閣選政府
而政府做野係代表黨的
政府若做得唔好
下屆選舉屳黨剷
咁個政府壞極都有限
而依個過程係途中唔需要獨裁者的出現

其實覺得呢堆國家可以獨立成功
因為敵人係白人 白人有左膠制衡 大愛和平

試下係大陸 必定會被自殺槍殺暗殺
人民反抗就坦克六四佢地
宜家嘅手段更加賤格 搵傳媒末黑 消息封鎖 等等

其實一直講緊的係
愈為民著想的政府
權力應該愈細
政府權力愈大
先愈有機會同財團同中共勾結
所以獨裁政府依d幼稚野唔該收埋佢

你都傻既 話明港豬 比佢地自己選一定死撚硬
你話獨裁者唔肯放權 咁咪比返英國佬又好美帝又好去管囉 總之靠依家班香港人管就肯定死撚硬

獨栽精英制得嚟為人民嘅政府

以民為主嘅獨裁者 咁你不如過大海玩老虎機贏錢移民仲大機會

Whoever governs Singapore must have that iron in him, or give it up!
This is not a game of cards!
This is your life and mine!
I spent a whole life-time building this, and as long as I am in charge, nobody is going to knock it down

英國佬同美國佬背後都係民選架..
人地唔係獨裁 當然壞極有限
俾返英國佬當然好
英國佬對香港人算係咁
保留返你的文化 態度放任
但前提係人地要得返先 到時人地要派英軍過黎幫你守共產黨
睇怕都幾難
加上依個地方冇可能長期俾人托管
香港人都要遲早學識自立
英國對香港已經有大恩 唔通可以偉大到再做多次順水人情教你民主然後自己再瀟灑咁走
依家已經唔係一百年前
英國佬都唔再玩帝國主義霸地 只係靜靜地玩經濟
悠然自得

美國佬就免了
佢地唔會真係要你 只係扶植你的政府
之後掠你水
菲律賓同日本仔都恨到牙癢癢
算啦

樓主咪講左新加玻做例子囉 屌你老母

喂 呀哥 我咪講左比時間香港人提升民智囉
你民智唔夠 冇人管 即係玩撚死自己香港 同依家冇分別
所以點解要有一個獨裁者去管 咪就係因為咁囉
我理解係 樓主係想獨裁者管到香港民智達到一定水平 然後再作出普選 所以獨裁者管理前要制定好措施防止佢一直獨裁

我反對徵兵
不過可以募兵
由d人自由加入
因我唔覺得被強行徵召的國民有幾幸福同條氣會有幾順

就算李光耀可獨立但唔民主喎.

又話唔需要大台、唔需要領袖嘅！？我好亂吖阿媽！

話明獨裁者你限撚到唔叫獨裁啦好冇
你要唔要諗過另一個詞語

所以話叻哥行得好前

國師
龍心

要
首先廢除英文法定語言地位
香港人只用中文
所有住香港既人一定要識中文

民族意識唔係咁建立
大把地方冇徵兵d人一樣愛國
你夠自由
文化學術夠流通
足夠國民自豪
自然愛依個地方
再加上香港咁細 人多但人口老化
其實冇咩條件強行拎走一大批年輕人的一兩年時間

係唔需要你做大台, 唔需要你做領袖

咁點先叫民主?

新加坡係當年公投先加入馬來西亞聯邦

對中共嚟講﹐要統戰香港

民主要收買大量選民

獨裁只要收買一個人

簡直痴鳩線，
反獨裁行獨裁

中point

係香港最後出個昂山素姬俾你就有份

當權後迫害蝗蟲同港奸

Nationalist

由支共獨裁走去星加坡獨裁

就算香港行新加坡式獨裁，都輪唔到你班連登仔做既得利益者啦
連登仔咁睇得起自己

熱狗

唔需要
咁同香港實況不符

因為香港本身就有一個公民社會係到
目前香港需要既係要將呢個公民社會升格到人民議會，團結工會既程度
而唔係一個獨裁者獨斷

李光耀真係好撚勁

集百家之長
代香港既話
有曾鈺成，Sir David Tang既英文水平同口才
有勁過689既政治手腕
感染力同親和力又勝過8,90年代全盛(賣港)既司徒華
管治能力同眼光高過或等於英治香港班司長AO

覺得新加玻最大遺憾就係差左浸文化味
亞洲黎計，香港 台灣 日本 唔洗講啦
甚至係中國韓國點都有浸文化味
或者李光耀既發展雄圖係捨文取經啦
但如果兩者並駕齊驅新加坡真係再屈機去到NY同London個級數
如果林語堂係獨立之後先到新加坡或者有機會
可惜冇如果

講到你好有獨立思考咁

拿咁樣唔同講法
如果你有讀過 權力意志 呢樣野
獨大政府，唔一定會賣國，當然亦有反例

其實李光耀叫係呢種人

你睇返新加坡，有人話佢地獨裁唔民主
但結論係佢地自己搞起左一個民族共同體出黎，而呢樣野係因為李光耀既獨裁先出現
本來真正既民主係要base on 呢樣野去行
咁你話李光耀係咪真心反對民主呢？

拿破崙最早明白呢個道理

基本上華人係最容易管治㗎喇,你畀到佢安居樂業,邊個會理你民唔民主啊.

你個名幾啱你

李光耀會唔會
喺一個豆腐膶咁細嘅地方組織以十萬計特務
對唔順眼嘅市民，7x24
動用巨量人手，所有CCTV，人造衞星
追蹤，跟蹤，監控一眾目標物一舉一動
全方位喺飲食，甚至經空氣媒介落藥
慢性甚至急性毒害所有非我族類？
仲會唔會
盡情破壞當地所有優良嘅人，物，文化？
又會唔會變態到
成日專登喺返工放工時間
除咗上環，中環，金鐘，灣仔以外嘅主要交通幹道，鐵路
製造交通意外，訊號故障嚟搞當地人？

重奢望有個強人出嚟搞掂哂啲嘢就知獨立無望
「民眾所喜歡的並非自主性的思考及隨之產生的責任，而是命令、服從及責任免除」

咁行返帝制丫好唔好
以前中國都有好皇帝
但要有好皇帝,唔係必然,有係人民之福
咁冇的時候呢?
民主建立某程度上都係對掌權者採對不信任態度
代價當然有好多,例如決策慢,阻力大,通過一樣野的時間長
但換黎的係當掌權者開始變壞時
你可以用選票踢走佢而唔洗通過流血

人地有料到，香港唔好話李光耀，出到似希特拉我都當佢神咁拜

港毒派班矮磨碌可以扮拿破侖

或者連登仔幻想中既獨裁會同時開放言論自由 如果香港真係有獨裁君第一樣會做既一定係收連登高登皮

正正就係李光耀唔係溫室小花
先識得 反共 但又聯合左派政治力量反殖
反殖 但又聯合英國反共

唔似香港班飯民 冇政治手腕 只有政治潔癖

會 除咗落毒個部份其實你講既野就係李光耀夢想中既制度.你可以睇下佢本訪談錄"新加坡發展的硬道理".

你唔好嬲住, 望清楚我講咩先
李光耀接管新加坡果陣, 民智未開
所以佢有需要咁做

香港人都係自身利益行先

民智未開從來都係獨裁專政既藉口.支共都係用同一個原因先可以生存到今日.事實上社會需要開放,容許自治自由,言論自由同資訊流通民智先能夠有所提升.無錯起步會混亂,但時間一長就能夠逐漸提升民智同統治者質素.英美法德日台韓既制度都係咁走過黎.

反觀一直獨裁既支那到今日滿清滅亡一百年都依然民智未開.而新加坡人民行動黨正苦於尋找接班人,因為經過咁多年既獨裁統治能夠有能力思考既人已經所剩無幾.

永遠都民智未開架啦

玩老虎機買六合彩都有人贏錢架，你唔瞓身？
無撚腦仲屌人老母

簡單d 講
中國人係要管嘅

民主嘅本質就係分權，期望一個獨裁者將自己嘅權力分俾人民本身就係一個幻想，你唔好望誠哥分身家俾你？

你話李光耀幾好幾好，個問題就係即使有一個賢君，佢頂到幾耐？你睇下佢死左之後1991年就亂劃選區，令到人民行動黨用60%支持攞到90%議席。

呢啲日日發夢想有個賢君管治自己嘅思想同帝制中原人嘅諗法有咩分別？

呢個世界不嬲都係政棍多過賢人，想發夢到幾時阿？

呢樣真

咁要視乎你講嘅民智未開係乜意思
你話大部分人都唔識字，教育水平極低
咁無嘢好講

問題香港係咩？咁多年免費教育，教育水平便會去到人人文盲嘅程度？

咁我估你所講嘅民智未開
大概係指對政治唔熟識？

咁更加唔可以獨裁啦
公民社會要茁壯成長
就一定唔可以有獨裁者 呢樣管個樣管

同意你嘅講法
但係1991年李光耀未死啦 （明明早幾年先報新聞）
你嘅意思應該係李光耀退位？

同埋劃選區呢樣嘢我就唔信無李光耀默許
呢啲對執政黨勢力咁大影響嘅改動
就算唔係李光耀策劃，都肯定得到佢首肯

到底有無人睇清楚我講緊咩

我係話李光耀執政果時民智太低, 所以先需要一個英明既太裁者
宜家新加坡同香港既民智已經比果陣為高
所以李光耀果套唔岩香港用

我想講佢退位 佢前幾年先死，好似15年？

你講得啱，所以即使佢啱啱從政嗰陣幾有理想都好，但俾權力腐蝕咗咁多年好極有限

邊個肯起組屋 俾居民有樓住就支持邊個

古有得士人得天下
今有得中產得天下

支那個情況同新加坡唔同
新加坡主要係因為小國小民, 所以可以用資源去提升民智
小國小民亦有利走民主
所以你見到民幾年星國都講緊要放權
一來人民行動黨難搵接班人
二來成個民智國體已經穩定左

支那因為國家太大, 又行單一制
各地文化經濟水平差太遠
除非支那分裂成10幾個國家, 諸夏諸亞獨立, 分為而治
唔係支那人既民智好難有咩明顯提升, 更蝗論民主

葉瘤

佢真係叫陳云根

人民行動黨難搵接班人既原因係因為經過咗五十年既獨裁統治,國民大多素已經形成消極性格,殆於思考政治上既問題,情況比香港更甚.故此而家人民行動黨騎虎難下,一旦放權必定造成國內混亂,呢樣亦係李光耀非常擔心會出現既局面;但唔放權又難於搵到接班人,富不過三代,李顯龍或者仲可以領導多十幾廿年,但再下一代恐怕無以為繼.

講到尾獨裁統治條債新加坡未必還得起,亦唔知可以點還,倒頭來都係要被迫開放,重新走一次憲政民主共和既路.獨裁只係將各種社會病徵同衝突用強權隱藏,而唔係根治.

但回望睇返，係果個時期（意指冷戰時期同2000前）
的確需要好似李光耀咁既人物
而佢亦都做左好多有利於新加坡未來既野

當然，宜家新加坡唔再需要好似李光耀咁既人物啦（想要都未必再有）
自然就會走民主化

香港同理
所以香港唔會出到好似李光耀咁既人物
因為唔需要

獨裁統治條債新加坡未必還得起<——
所以呢樣將會係新加坡下一個難關
香港既立法會成日比人話垃圾多無料到
如果佢地做到好似香港既議會咁，已經叫超額完成

之前曾經有人講話香港走先新加坡30年
其實講緊你呢樣野

需要，但好多人都自以為係李光耀，包括689

好似李光耀咁既獨裁者死左, 邊個有能力維持呢套獨裁制度
結果好似李登輝咁

李顯龍

如果李顯龍死左呢

嚴格來講
係人民行動黨贏咗嘅選區
響資源分配上會佔優
而在野黨贏嘅地方就報復性咁削減福利

根本就係蛇齋餅糭嘅升級版
重要係用公共資源係籠絡選民打擊政敵

sor無望清楚

其實新加坡之於香港，就好似香港之於台灣咁
台灣係民主轉型呢點上都係走先過香港
（雖則有時佢地嘅立法院真係好亂

一蟹不如一蟹

立法院點亂都好， 仲好過香港立法會果套

咁當然啦
點都係自己選出來

啱呀，最尾個獨裁者收共產黨幾疊野轉軚親共
傀儡政權誕生

對獨裁者有幻想，同某堆大陸仔一樣

習近平會打救中國，習近平係戈爾巴喬夫

獨立派同佢地口中既大陸仔完全一樣

奴性真係奴性，俾你獨立左仲做奴才

哂氣喇

總統：黃毓民
總理：陳浩天
外交部長：無妄齋
教育局局長：陳家駒
政制及內地局局長：關sir
衛生局局長：堂主
文化局局長：法國佬
另外軍事部部長仇思達率領三千益友鎮守fb,並招聘一眾中東益友以like數保護香港

689死左傳位比梁齊陰

佢岩做青山市市長

係wor,得黃毓民有Trump嗰種口氣同台型